# Индексирование
Материал станет доступным для поиска после внесения в индекс, т.е. после его индексации. Удобнее всего индексировать материал, когда он создаётся или обновляется. 
За индексирование в библиотеке отвечает класс Indexer. Инициализируем его, указав в качестве параметра объект с конфигурацией.
```php
<?php
use prox3000\proxsearch\Indexer;
$indexer = new Indexer( $config );
```

## Добавление в индекс
Чтобы проиндексировать материал, его нужно передать индексировщику в специальном формате. Для этого создан класс Indexable. 
```php
<?php
use prox3000\proxsearch\Entity\Indexable;
$indexable = new Indexable();
$indexable
	->setExternalId('post.example') // Внешний ID для идентификации материала в проекте
	->setTitle('Пример индексирования')  // Заголовок материала
	->setDate(new \DateTime("now")) // Дата создания материала
	->setUrl('/example.html') // Ссылка на материал
	->setText($text); // Текст материала
// Добавляем материал в индекс:
$indexer->index($indexable);
```

## Обновление материала в индексе
При добавлении в индекс proxsearch проверяет, существует ли уже материал с таким же внешним идентификатором. Если не существует, то библиотека добавит материал в индекс, иначе, если есть изменения обновит существующий материал. 

## Удаление материала из индекса
Для удаления материала из индекса, нужно использовать метод «removeByExternalId», передав ему в качестве параметра внешний идентификатор: `$indexer->removeByExternalId('post.example’);`

---
Далее: [Поиск по индексу](searching.md)